# Когда составляются специальные сводки наблюдений за погодой на аэродроме SPECI/SPECIAL.
При  ухудшении или улучшении условий погоды на...
несколько метеорологических элементом измен...
установленными критериями. а также по запросу ди...

---

SPECI – название кода для передачи специальных метеорологических сводок
погоды по аэродрому. SPECI выпускаются по результатам специальных наблюдений
в любое время, за исключением 00 и 30 минут каждого часа, и только при переходе
пороговых значений (установленных эксплуатационных критериев).
Сводка SPECI об ухудшении условий погоды распространяется немедленно
после наблюдения.
В тех случаях, когда одновременно с ухудшением одного элемента погоды
наблюдается улучшение другого, выпускается единая сводка SPECI, которая
считается сводкой об ухудшении условий погоды и распространяется сразу после
наблюдения.
Сводка SPECI об улучшении условий погоды распространяется только при
условии сохранения улучшения в течение 10 мин. В случае необходимости в такую
сводку до ее распространения вносятся коррективы для того, чтобы отразить
условия погоды, преобладающие в конце 10-минутного периода.